陳茂波: 是否派錢意見分歧

財政司司長陳茂波在本台節目《眾言堂》表示，對於是否派錢的意見分歧，作為財政司司長都希望市民開心，但負責公共資源要負責任，有人認為資源應用在有需要的人身上，派錢不是恰當地運用資源，他會多聽意見。

至於消費券問題，陳茂波說行政複雜、成本高，市民可能覺得擾民，外地經驗反映對刺激消費作用不大，要再作考慮。

他回應有市民在網上的提問，要求實行全民退保、成立獨立調查委員會和警察凍薪。陳茂波說，暫時沒有計劃推行完全沒有資產審查的全民退保，又說公務員薪酬檢討方面有既定機制。

另外，他重申特首多次表示不適合成立獨立調查委員會，在主持追問下，他強調不會成立。

意見分歧？

班垃圾走返入垃圾桶，唔該

我諗派錢係唯一無論黃藍，手足定黑警都一致贊成嘅政策嚟

派錢意見分歧，吾係派吾派問題，問題係貿易戰，要留錢救國。

黑警OT絕對有資源需要
派錢？要負責任不了

你意見分歧咪撚屈香港人啦 仆街
全民贊成派錢 得你條撚樣波成日賴鳩返我地唔想要
仲要問我地赤字 我地接唔接受
根本就係得你條撚樣波唔接受要全港人同你一齊受靶

送錢上大陸就諗都唔駛諗

果陣興建沙中線、高鐵都意見分歧架啦
你咪又係通過
咪撚成日講埋d白痴理由啦

除時只派比六十歲以上
每人一萬

60歲就1萬
61歲就2萬
100歲就41萬

年輕人？去公園跳舞比happy 伯睇咪有錢囉

全香港得佢一個唔想派錢

你一人派10萬
包你聽日啲港豬全部正常生活

冇可能

10萬求其Fing 都冇哂啦

送一千億大灣區就爽手
叫你派少少錢就咁多藉口

派錢唯一會反對就係班大商家

富藍絲收左都唔覺、窮藍絲會儲起唔用、黃絲會用哂去黃店。

商家一定想迫政府派消費卷

求撚其喇
咪唔好撚派
藍絲仲屌你多

俾錢海洋公園 黑警就爽手 俾錢醫療 教育就話無錢

ching好有錢？

你個死臭波出去問下攞曬庫房啲錢出黎平分好唔好 我肯定最小五成人話好 講真中產以下有錢攞點會唔要 有錢佬自己大把又唔志在得撚閒理你咩

藍黃第一次大團結就係呢次

Ching好窮？ 10萬儲又唔多，洗都係幾次旅行

炒股唔識又輸晒

10萬就唔反政府？

記者可能聽錯
可能係分期

人地都係講一日正常返工姐，咁大反應做咩
另外，十萬蚊都夠一個正常人生活1年啦，你唔係以為自己儲到幾個臭錢，好撚巴閉呀麻？咪咁自悲啦